入力ゲートの役割は，入力重み衝突を防ぐことである．

入力重み衝突とは，入力データを未来を表すニューロンに
伝えるために重みを大きくする作用と無関係な入力を伝えないようにする
ために重みを小さくしようとする作用の矛盾する作用のことである．
これによって学習が遅くなる．

これを対策するために入力ゲートを導入し，
前の状態からの入力を制御することを導入した．

\begin{eqnarray}
  i_t &=& {\rm sigmoid}(W_{in}*x_t + U_{in}*y_{t-1} + b_{in})\\
  u_t &=& \tanh(W_{u} *x_t + U_{u}*y_{t-1} + b_{u})\\
  c_t &=& i_t \odot  u_t + c_{t-1}
\end{eqnarray}
